详细设计
=======

目标：基于seL4的容器(Unikernel)。

### seL4

（还没详细了解seL4的能够提供的功能与局限，仅仅是大致的设想。）

将seL4作为Hypervisor，将seL4内核提供的最基本的系统调用视为资源管理原语。将包含必要组件和应用程序的
Unikernel以seL4上的app的形式运行。

TODO：尚不清楚seL4能够提供怎样的多个app之间的隔离机制。

### Rust

1. Rust本身的定位使系统编程语言，C FFI比较友好，且不用附带额外的运行时库。
2. Rust提供了module机制，基于此可以对不同的模块做精确的隔离，也便于最终构建时只打包用到的组件。
3. Rust时强制类型+静态类型的编程语言。
4. seL4官方有与Rust相关的开发计划，并且已经看到有seL4 API的Rust bindings：
   [sel4-sys](https://crates.io/crates/sel4-sys)以及[sel4](https://crates.io/crates/sel4)，
   说明相关的工具链应当可用。

### 模块化

非常初步的设计如图\ref{figure:architecture}所示：

![系统结构图（初步设想）\label{figure:architecture}](images/architecture.png)

基于seL4内核提供的API获取资源(IO, Memory)并实现底层驱动。可插拔驱动是指同一个类型的驱动仅仅向上层
提供必要的API，不同的驱动之间无联系，可替换，只要满足抽象接口层的定义即可(syscall as services)，
这样设计的好处在于可以最大程度的解耦。首先，不同的IO设备如tty IO、 磁盘IO、网络IO完全不用考虑相互
之间的干扰；其次，不同的内存分配策略之间也相互替换，可以针对应用本身的特性设计更加特化的优化策略；
另外，这样可以实现最大程度的模块化，减小冗余，如果一个应用不需要磁盘或者不需要网络功能，在构建时就不用
将相关的驱动模块链接到最终的二进制文件中。

另一方面，seL4本身是一个完全形式化验证的操作系统内核（还没有了解其形式化的具体内容，仅知道大概流程），
如果每一个组件能够形式化验证并且满足抽象接口层定义的规范，那么最终构建得到的Unikernel的二进制文件也
可以认为是满足一定的安全标准的。

### 目标

1. 顶层驱动接口的定义。
2. 网络IO + 内存分配策略和算法。
3. 移植/实现一个简单的TCP/IP协议栈。
4. demo。
